台灣新聞：有「香港PTT」之稱的連登討論區串爆韓國瑜

國民黨總統參選人、高雄市長韓國瑜的國政顧問團總召張善政近日提出，考慮制訂「擴大香港學生來台就學管道，並放寬優秀香港學生畢業後在台就業限制」相關政策；結果消息傳到香港，引發當地網友熱烈討論，紛紛留言嗆韓國瑜，「你當選誰想過去？」

對於香港「反送中」情勢變化，總統蔡英文日前赴國安會聽取香港狀況簡報，會後，蔡英文提出四點指示，除呼籲中國勿以台灣等他國關心作為指控外力介入的藉口，同時強調基於人道考量，對於在台港人，我們也會提供必要的協助，不會坐視。

對此，張善政先是嘲諷蔡英文「指示內容了無新意」，還說自己將在國政顧問團中提議制訂「擴大香港學生來台就學管道，並放寬優秀香港學生畢業後在台就業限制」相關政策，並表示香港人來台念書其實沒有語文與生活的適應問題，文化背景也類似，期待可以與本國學生相處融洽。

張善政這番發言相關半導，被轉發到了有「香港PTT」之稱的連登討論區（LIHKG），許多香港網友不以為意，更怒嗆「你當選就是下一個中國，過去有什麼用？」、「放寬香港人居留就業，因為香港是中國一部份」、「你當選就變台灣特別行政區，當然放寬」、「你當選誰想過去？」、「別相信！當選台灣就等於第二個香港，可能比香港還更不堪！」。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

7/9機場更新 求求大家

又消費

兩地廢青connect

你咩事

而家綠營普遍好撚憎香港人，特別係憎流亡義士，驚佢地係偏藍或者係中共臥底，多d正面新聞係好事

其實台灣人都幾慘，
日日睇新聞都見到光頭佬

push

錢出得去
共狗進得來
習種發大財

重點: 香港人係無份喺台灣總統選舉投票嘅，競選政綱如果係咁，相信要係國賊嘅中堅份子，先會投票俾korea瑜

結論: 韓國瑜嘅團隊真係物以類聚，智將大本營

唔少台灣人都好憎韓市長

source?

我上左新聞
利申 我愛台妹

韓導做了甚麼事你們要不斷黑他
他就是甚麼事也沒做

原POST

26個like...............

可以睇埋留言
同埋係其它獨派page都見到咁上下講法
事實上蔡英文到而家都係冇出手幫過

香港ptt

喺佢哋角度香港係另一個國家
仲要係敵對國領土
嚴格係好正常
再講歐美咪仲衰
英國明明係最應該負責點解要推個波比台灣？
台灣出聲支持已經盡咗責任

只係睇到d流亡義士post有感而發
唔好對台灣有太大期望